中國政府全面禁止個人VPN的使用

為進一步加強對資訊的監管及操控，有消息指中國政府將會在明年2月以前，全面禁止使用個人 VPN，更要求電訊商戶包括中國移動、中國電信、中國聯通，全面配合有關係政策，意味著內地網民不能再透過「翻牆」手段，來接觸一些被大陸屏蔽的網頁、服務了。根據彭博通訊社的報導，有關的禁令不單是針對個人 VPN ，更包括 VPN 等網路代理技術，像 Shadowsocks 之類別的 VPN 代理服務也要在中國網絡上全面絕跡。

資料來源 : Bloomberg

支持 中國人係需要管

德政

自由行上網